﻿AI. Подключение датчика температуры 4-20 мА. Преобразование в инженерные единицы с масштабированием
===================================================================================================
Для данного урока необходим датчик температуры с унифицированным выходным сигналом 4-20mA. Аналоговые каналы измерения тока могут быть выполнены как в пассивном, так и в активном исполнении. Все виды подключения к ПЛК BRIC показаны тут_.

.. _тут: https://bric-plc.readthedocs.io/ru/latest/plc/analog_inputs.html#ai

В нашем случае будем использовать датчик температуры ТПУ 0304/М2-Н фирмы ЭЛЕМЕР с заводской установкой НСХ Pt100 dt:(-50...150)℃ с внешним источником питания, канал AI_1 - пассивный.

.. figure:: images/plc_elemer.gif
    :width: 600
    :align: center

    *Подключение датчика температуры ТПУ 0304/М2-Н фирмы ЭЛЕМЕР к ПЛК*

Напишем программу на языке FBD. Для масштабирования переменные *scale_end* и *scale_start* – начальное и конечное значение физической шкалы, объявлены как глобальные. Расчет значения физической **линейной шкалы** в зависимости от значения унифицированного сигнала равна:

.. math::
    d = ((sgv - sgs) / (sge - sgs)) * (sce - scs) + scs,

где **d** - результат;

**sgv** - значение унифицированного сигнала;

**scs** - начальное значение физической шкалы;

**sce** - конечное значение физической шкалы;

**sgs** - начальное значение унифицированного сигнала;

**sge** - конечное значение унифицированного сигнала.

.. figure:: images/45.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа на языке FBD*

.. figure:: images/45_w.png
    :width: 600
    :align: center

    *WEB-страница ПЛК BRIC*

Как видно по перменной *temperature* значения с датчиком температуры совпадают.

.. seealso:: 
    Подробно о аналоговых входах ПЛК BRIC можно узнать по ссылке_

.. _ссылке: https://bric-plc.readthedocs.io/ru/latest/analog_inputs.html